四川大地震死亡學童家長: 512感恩日?是否應該感恩豆腐渣工程

四川汶川地震十周年，在重災區北川，倒塌造成大量傷亡的北川中學遺址，有數十名死亡學童的家長在監視下進行祭祀。

有家長指堅持為要為兒子討回公道，但被人阻止上訪。有家長則不滿政府將512定為「感恩日」，認為是挖開家屬的傷口，反問是否應該感恩豆腐渣工程。